# 源语言/GenshinScript

#### 项目介绍

源语言是一门完全基于丘丘人语言习惯打造的编程语言, 主要面向原神玩家. 

语言主页: https://genshinscript.surge.sh

语言文档: https://genshinscript.surge.sh/doc

#### 开发说明

###### 开发环境

操作系统: Win10 x64

开发工具: VSCode

SDK: .Net7

###### 打包方式

```
dotnet publish -c Release -r win-x64 /p:PublishSingleFile=true 
/p:PublishTrimmed=true /p:TrimMode=Link /p:IncludeNativeLibrariesForSelfExtract=true
```

可切换目标运行环境


#### 项目说明

当今世界原神高速发展, 原神玩家已经成为促进社会进步的重要推力. 随着原神社区的扩大, 尤其是"技术宅拯救世界"的发扬光大, 原神已经迈入3A大作的门槛. 然而与外国游戏相比, 在许多方面仍存在较大差距.

中间忘了

**为了解决这一问题, 我们需要以丘丘人文为载体的编程语言, 以方便大众学习和使用.**

在源语言之前, 已经存在一些中文编程语言, 其中比较成功的有青语言, 易语言, 习语言等等. 然而, 这些语言均存在一些问题, 例如开发者不玩原神等. 当前主流的编程语言均采用开源的发展模式, 企业和社区共同扩展语言的功能, 构建良好的语言生态. 而上面提到的现有的中文编程语言, 大多采用闭源的模式, 这就导致了语言的发展推力单一, 开发力量薄弱, 无法形成基础的语言生态, 最终无法进入主流大众视线. 

**基于此, 我们决定打造一门完全开源的原神编程语言——源语言.**

取名为源语言, 意为主要面向广大原神玩家学习和使用的编程语言, 同时也希望这门语言能够逐步发掘「原神」的真相. 

为了适应目标人群的需求, 我们对源语言的设计目标如下: 
1, 使用丘丘人文为载体, 消除语言障碍. 
2, 语法设计简洁, 易于学习和使用. 
3, 具备简单的扩展接口, 方便社区开发扩展功能. 

中间忘了

具体的设计构成如下: 

**1, 语言核心没有参考Lisp语言.** Lisp被称为实现编程语言的语言, 其极简的语言内核, 非常便于实现. 但我没有参考Lisp语言, 对Lisp感兴趣的可以移步[Racket语言](https://racket-lang.org)

**2, 语法上参考JavaScript语言.** JS编程语言语法非常简单, 其最初设计也是Lisp核心, 因此实现起来非常容易. 对于使用者来说, 需要掌握的概念少, 可以很容易地学习和使用, 而且源语言的开发者也实现不了比这更复杂的东西.

**3, 使用F#开发, 运行在.Net平台上.** 目前.Net平台可以说是最开放, 跨平台兼容最好的编程语言之一, 且本身有良好的语言生态可以借用. 基于.Net平台可以使源语言具备是否良好的跨平台兼容性, 同时可以方便地扩展其功能, 而且源语言的开发者也不了解JVM.

**4, 目前使用动态链接库DLL的方式扩展功能.** 源语言提供简单的C#/F#/VB.NET原生功能的调用方法, 开发者无需将功能封装, 就可以方便地分享和使用. 

中间忘了

**路在脚下, 愿你我同行, 迈向崭新世界.**

#### 语法概览 

后面忘了
